# Structures avancées

[Structures avancées](http://www.france-ioi.org/algo/chapter.php?idChapter=647)

## Planning de la journée

### Sujet

Votre programme doit d'abord lire un entier décrivant votre position actuelle sur la route, sous la forme d'un nombre de kilomètres par rapport au début de la route. Ensuite, il doit lire un entier donnant le nombre de villages. Pour chaque village, il doit lire un entier décrivant la position de ce village le long de cette même route. Votre programme doit alors afficher le nombre de villages qui se trouvent à une distance inférieure ou égale à 50 km de votre position actuelle.

### Exemple

entrée :

    120
    5
    30
    113
    187
    145
    129

sortie :

    3

### Solution officielle

```python
posActuelle = int(input())
nbVillages = int(input())
nbAccessibles = 0
for loop in range(nbVillages):
   posVillage = int(input())
   ecart = posActuelle - posVillage
   if ecart < 0:
      ecart = -ecart
   if ecart <= 50:
      nbAccessibles = nbAccessibles + 1
print(nbAccessibles)
```

!!! danger "Mauvais nom de variable"
    - Un écart devrait toujours être positif. Ici, un meilleur nom de variable aurait été `différence`. Ensuite :

    ```python
    if différence > 0:
        écart = différence
    else:
        écart = - différence
    ```

### Solution alternative

```python
position_actuelle = int(input())
nb_villages = int(input())

nb_villages_proches = 0
for _ in range(nb_villages):
    position_village = int(input())
    est_proche = abs(position_actuelle - position_village) <= 50
    # est_proche est un booléen ; True ou False
    if est_proche:
        nb_villages_proches += 1
print(nb_villages_proches)
```

